中國中興通訊 對英國國家安全造成威脅

37 minutes ago

國家網路安全中心警告國內電訊商使用中國中興通訊設備和服務會對國家安全造成威脅

The National Cyber Security Centre (NCSC) has written to UK telecoms providers warning them that the use of ZTE's equipment and services could pose a national security risk.

此舉與美國政府禁止美國企業售賣電子零件到中國深圳的公司吻合

The move coincides with a US government ban preventing American businesses from selling components to the Shenzhen-based company.

"It is entirely appropriate and part of NCSC's duty to highlight potential risks to the UK's national security and provide advice based on our technical expertise," said a statement from Dr Ian Levy, the organisation's technical director.

"NCSC assess that the national security risks arising from the use of ZTE equipment or services within the context of the existing UK telecommunications infrastructure cannot be mitigated."

"The UK telecommunications network already contains a significant amount of equipment supplied by Huawei, also a Chinese equipment manufacturer," he wrote.

"Adding in new equipment and services from another Chinese supplier would render our existing mitigations ineffective."

The NCSC's parent organisation, GCHQ, already carries out its own checks on Huawei's equipment.

Sanctions buster
The US's action against ZTE stems from the fact the firm sold on US hardware and software to an Iranian telecoms carrier, in breach of sanctions imposed by Washington.

ZTE pleaded guilty to the offence last year and paid a $890m (£621m) penalty.

At the time the firm also promised to dismiss four senior workers and discipline 35 others. But it acknowledged in March that while it had fired the four managers, it had failed to keep the second part of its promise.

"We can't trust what they are telling us is truthful," a unnamed US official told the Reuters news agency.

"And in international commerce, truth is pretty important."

開始了

前排個叔父仲叫我763 28蚊
好抵快D大手入

美商務部下殺手鐧 禁出口中興通訊敏感技術

英美又合作了

個timing 真係夾到呢

Oneplus 呢

八國聯軍

Reuters :
英國國家計算機安全中心稱
使用中興通訊服務或設備 帶來的國家安全風險無法減輕

華為同中興都打入左絕大部分歐盟國家 點睇下玩落去

跌到返10蚊不是夢

係咪由稱帝開始，西方國家就做鳩佢

封殺中興

英國啱啱訓醒咁

華為都係呀
可以一齊ban 左佢